<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <integer-array name="information_drawables">
        <item>0</item>
        <item>@drawable/barahov</item>
        <item>@drawable/gerb</item>
        <item>0</item>
    </integer-array>

    <string-array name="information_texts">
        <item>Конституция Республики Саха (Якутия) - основной закон РС(Я). Принята Верховным Советом Республики Саха (Якутия) 4 апреля 1992 г. Изменения и дополнения вносились республиканскими законами от 26 января 1994 г., от 20 апреля 1994 г., от 7 июля 2000 г., от 15 июня 2001 г., от 17 и 18 июля 2001 г., от 28 января 2002 г., от 6 марта 2002 г., от 29 апреля 2002 г., 10 июля 2003 г., 25 апреля 2006 г.</item>
        <item>Исидор Никифорович Барахов (Иванов) (31 января (12 февраля) 1898 – 15 сентября 1938) - советский государственный, общественно-политический деятель Якутии начала XX века, участник гражданской войны. Вместе с Максимом Аммосовым и Платоном Ойунским стоял у истоков создания Якутской АССР в составе РСФСР.</item>
        <item>Герб Республики Саха (Якутия) (якут. Саха Ороспуубулукэтин дьаралыга) является государственным символом Республики Саха (Якутия). Принят Парламентом Республики 26 декабря 1992 года. Зарегистрирован за № 182 в Государственном геральдическом регистре Российской Федерации. Авторский коллектив: Афанасий Николаевич Осипов, Василий Семенович Парников, Владимир Никифорович Игнатьев, Иннокентий Афанасьевич Потапов.</item>
        <item>Гимн Республики Саха (Якутия) (якут. Саха Ороспуубулукэтин орогойун ырыата) - один из главных государственных символов Якутии, наряду с флагом и гербом. Принят Законом Республики Саха (Якутия) от 15 июля 2004 года №313-III "Об официальной символике Республики Саха (Якутия)". Заменил первоначальный гимн, который существовал с 1991 по 2004 гг. Слова на якутском языке написаны Саввой Ивановичем Тарасовым и Михаилом Елисеевичем Тимофеевым. Перевод текста на русский язык осуществлен Владимиром Николаевичем Фёдоровым. Автором музыки является Герасимов Кирилл Афанасьевич.</item>
    </string-array>

</resources>